實地考察西九龍地王

繼新鴻基地產以50.6億元投得興華西街酒店地皮之後，隔鄰的大型住宅地皮亦已經公布結果，由信和置業、世茂房地產、會德豐地產、嘉華國際及爪哇控股合組的財團，以172.88億元奪得，金額打破今年2月鴨洲利地王逾168億元紀錄，創出單一地皮的成交新紀錄。

只是這個新發展的區域，很多人都不大了解，曾經到過的人更少，所以筆者到了現場考察，並且參考在區議會和立法會的相關檔案。以下是西九龍地王一帶的規劃：

西九龍地王1

南昌站有一個出口將會接駁到西九龍地王以及較早前的酒店地盤，現時只能夠通往長沙灣副食品批發市場的閘口，根據規劃圖將會興建行人天橋和升降機塔，並且將修建道路貫穿兩個地盤，以分隔居屋地盤。

而地王地盤中有兩處非建築用地(N.B.A.)，亦有渠務保留用地，所以不會以屏封樓的方式興建，而至少要分作兩大塊。以下各圖是實地拍攝的實景圖，希望能幫助大家了解周遭的情況。

西九龍地王2

地王前臨海濱長廊，後面是正在興建中的長沙灣副食品批發市場第二期三號和五號地盤，將會作居屋發展。以北隔著西九龍公路是西北九龍海區六號地盤，將作公屋發展和一座八層高的社區文娛康樂設施大樓，以及一座七層高的，而兩者之間又會以升降機塔和行人天橋連接。

所以，當這個社區完全發展之後，除了有港鐵站，有酒店外，更有一樣的社區設施，再加上前臨無敵海景，令到預期的樓價水漲船高，至於最新的實地情況，筆者僅貼上最近的圖片以作參考。

西九龍地王3

西九龍地王4

西九龍地王5

脫苦海